<resources>
    <string name="app_name">Vive Sin Violencia</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="paragraph_psycho_violence">La violencia psicológica es un tipo de violencia en donde se ejercen comportamientos y actitudes violentas hacía una persona en donde causa daños tantos mentales y emocionales para la persona, este tipo de violencia podría provocar problemas de ansiedad, depresión, autoestima, entre otros. \n\nAlgunos autores como la reconocida psicologa clínica estadounidense Lenore Walker define a la violencia psicológica como : "un conjunto de comportamientos y actitudes que tienen por objeto controlar, dominar, manipular y humillar a la pareja mediante el uso de la intimidación, el miedo, la verguenza, la culpa y la negación". </string>
    <string name="tipos_de_violencia_psicol_gica">Tipos de violencia psicológica</string>
    <string name="text_health">Cualquier tipo de lesión que cause daño en su cuerpo. En caso de necesitar ayuda, la primera institución donde acurdir es Salud.\nComo se identifica:\n- Golpes\n- Empujones\n- Bofetadas(Cachetadas)\n- Puños\n- Patadas\n- Pellizcos\n- Intento de asfixia (Ahogamiento)\n- Cortes\n- Quemaduras\n- Heridas con armas\n- Agresión con ácidos, álcalis u otras sustancias químicas o dañinas</string>
    <string name="text_sexual">Todo acto sexual, tentativa de consumar un acto sexual, los comentarios o insinuaciones sexuales no deseados o las acciones para comercializar o utilizar de cualquier otro modo la sexualidad de una persona. En caso de necesitar ayuda, la primera institución donde acudir son las entidades de Salud que se encuentran en las rutas de atención.</string>
    <string name="text_suicide">Cuando existen comportamientos y sentimientos conscientes de quitarse la vida o hacerse daño.</string>
    <string name="text_negl">Falta de atención, abandono o descuido intencional de las necesidades básicas por parte de los padres y/o cuidador. En caso de necesitar ayuda, la primera institución donde acudir serán las entidades de Salud que se encuentran en las rutas de atención.</string>
    <string name="text2_negl">Falta de atención en:\n- Salud\n- Alimentación\n- Educación\n- Vivienda\n- Vestimenta</string>
    <string name="text2_suicide">Como se identifica:\n- Presencia de pensamientos o planes de autolesión en el último mes o acto de autolesión en el último año\n- Ideas suicidas\n- Toda acción que una persona haga para atentar contra su vida\n- Alteraciones emocionales graves\n- Desesperanzas\n- Agitación o extrema violencia\n- Conducta poco comunicativa\n- Aislamiento social\n\nEn caso de necesitar ayuda la primera institucion a la cual acurdir serán las entidades de Salud que se encuentran en las rutas de atención, mantenga contacto constante y no deje la persona sola.</string>
    <string name="text_patr">Toda acción en donde se destruya, robe o haya privación de bienes, recursos. documentos o herramientas de trabajo que no permiten que una persona satisfaga sus propias necesidades. En caso de necesitar ayuda, la primera institución donde acurdir serán las entidades de Salud que se encuentran en las rutas de atención.</string>
    <string name="text2_patr">Como se identifica:\n- Esconder, destruir o alterar documentación\n- Forzar a otra persona a poner sus propiedades a nombre de un tercero\n- Controlar o administrar los ingresos de otra persona (Generalmente la pareja)\n- Apropiación indebida o no autorizada de pensiones(Adultos mayores)</string>
    <string name="text2_sexual">Como se Identifica:\n- Contacto físico o verbal de tipo sexual\n- Uso de fuerza, intimidación, dominación, soborno, manipulación, amenaza\n- Violación por conocidos o desconocidos\n- Acoso, persecución, hostigamiento y exigencias físicas o verbales con fines no consentidos\n- Acceso carnal violento (Penetración anal, vaginal u oral)\n- Insinuaciones sexuales\n- Explotación sexual\n- Tomar fotos con contenido sexual y/o publicación en redes sociales\n- Tocamientos o manoseos de tipo sexual\n- Relaciones sexuales forzadas en el matromonio</string>
</resources>